<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"><channel><title>月光博客</title><link />https://www.williamlong.info/<description>关注互联网和搜索引擎的IT科技博客</description><generator>RainbowSoft Studio Z-Blog 1.8 Arwen Build 90619</generator><language>zh-CN</language><copyright>This site is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 License.</copyright><pubdate>Sat, 22 Dec 2018 12:54:02 +0800</pubdate><item><title>美国检方称刘强东涉性侵案证据不足不起诉</title><author>月光 (williamlong)</author><link />https://www.williamlong.info/archives/5560.html<pubdate>Sat, 22 Dec 2018 12:38:28 +0800</pubdate><guid>https://www.williamlong.info/archives/5560.html</guid><description><!--[CDATA[<p-->　　今日凌晨，明尼阿波利斯市亨内平县检察官办公室公布刘强东事件的调查结果，决定不予起诉，这也意味着该案正式结案，中国富豪、京东集团的创始人刘强东无罪。<p></p><p>　　检方还公布了一些事件的细节：</p><p>　　在经过检方的仔细审查后，也是发现了所谓的证据存在着一些问题，这也使得任何的指控都将会很难得到证实。</p><p>　　根据亨内平县的检察官弗里曼表示，检查方审查了监控录像、短信等证据后，无法履行所谓的举证责任，也就因此无法提出相应的指控。</p><p>　　而包括检察官在内的亨内平县的办公室明确表示，将不会对此事作进一步的言论发表。</p><p>　　对此，刘强东也在第一时间做出了回复：</p><blockquote><p>　　最近几个月，我在美国的事情受到了大家的广泛关注。为了不干扰司法公正，在美国警方和检方的独立调查过程中，尽管有人散布误导信息，但我本人无法为自己辩护，也没有对互联网社交平台和媒体上的相关言论与报道做出任何回应，这给关心我的朋友们带来了不少困扰，在此先说声抱歉！</p><p>　　今天，在我全力配合的彻底调查之后，明尼阿波利斯市亨内平县检察官办公室宣布将不会对我提起任何指控，这个结果证明了自始至终我都没有触犯任何法律。</p><p>　　但无论如何，事发当天我的行为都给我的家庭、特别是我的妻子造成了巨大的伤害，为此我感到十分的自责和后悔。我已经第一时间向她坦承了事实，希望她可以接受我最诚恳的道歉，我一定将竭尽全力去弥补此事对家庭的创伤，重新担当起丈夫的责任。</p><p>　　在这段煎熬的日子里，我特别感激京东的每一位同事，他们每天都在顶着舆论压力工作。我恳请大家不要由于我的事情再去苛责、议论他们，他们只是一群努力工作的普通年轻人。现在，我唯一能够为他们做的就是更加努力的投入到工作当中，和他们一起让公司发展的更好，让他们过上更好的生活。只有这样，才是我对他们最好的交代！</p><p>　　谢谢大家！</p></blockquote><p>　　早先，根据知名新闻媒体路透社报道，刘强东在美国的明尼苏达州涉嫌强奸案，据路透社当时的报道，明尼苏达的一名21岁的女大学生能在半夜时分，向自己的一位朋友发出了求救微信，并称刘强东此时就在她的公寓里面。在微信中，该为女留学生说道：刘强东强迫她与其发生性关系。</p><p>　　根据路透社的报道，在一同回家的车上，刘强东的助理曾经表示了想让刘强东与女大学生分开做，但是却被刘强东警告：“别妨碍我”。</p><p>　　针对这些报道，刘强东代理律师Jill Brisbois则表示，这样的爆料是极其不准确的，并且明显的有自己的目的。</p><p>　　刘强东代理律师 Jill Brisbois在公开声明当中提及：刘强东聚餐前不认识女方，没有邀请女方参加晚宴，女方主动与刘强东亲热没有任何拒绝或不情愿行为。在房间内发生的一切都是自愿的。当刘强东被关押之时，女方在几次通话和短信沟通中，反复索要钱财。刘强东没有答应女方要钱和解的要求。</p><p>　　以下为刘强东代理律师 Jill Brisbois公开声明：</p><blockquote><p>　　<strong>刘强东代理律师Jill Brisboist女士就案件事实的公开声明</strong></p><p>　　在经过了一个彻底的，长达三个半月的调查之后，亨内平县检察官办公室宣布将不会对我的客户刘强东先生提起任何指控。</p><p>　　刘强东先Origami生在餐厅聚餐前不认识女方。刘强东先生和他的助理都没有邀请女方参加晚宴，也没有邀请她坐在刘强东先生身边。</p><p>　　刘强东先生的助理买酒为两场聚会使用：在 Origami的聚餐，有大约24个人；以及第二天晚上将要举办的另一场晚宴。在 Origami的聚餐中只喝了一小半的酒，14瓶左右。聚餐结束后，没喝的酒被装回到车上。</p><p>　　刘强东先生和女方在聚餐时都喝了酒。期间女方曾主动向刘强东先生敬酒，而且还主动给自己的杯子里倒酒。刘强东先生没有喝醉，女方也没有任何行为迹象表明她喝醉了。</p><p>　　晚餐后，大家共同决定前往一间由一名聚餐参与人租下的房子继续聚会。</p><p>　　女方主动说她想参加聚会，所以和刘强东先生一起离开 TOrigamiz了餐厅。女方、刘强东先生和他的两个助理一起乘坐刘强东先生当周租赁的一辆SUV前往那个房子。</p><p>　　在车里，刘强东先生的助理目睹了女方主动与刘强东先生亲热，没有任何拒绝或不情愿行为。</p><p>　　车停在了大家正在聚集的那个租下的房子的前面。两位下了车，但是女方主动建议去女方的公寓而不是参加聚会。刘强东先生和女方回到车上，然后女方主动把公寓地址输入司机的手机以帮助其找到她住的地方。到公寓楼后，女方邀请刘强东先生进入大楼。她用自己的门禁卡打开大楼的门并示意刘强东先生进去。女方主动挽着刘强东先生的胳膊走进了大楼。</p><p>　　公寓里的另一位居民在走廊上看到了女方和刘强东先生。他注意到刘强东先生和女方胳膊挽在一起走得很近，两人看上去都很高兴。两人看起来都没有喝醉，女方路过的时候面露微笑。</p><p>　　在房间里发生的一切都是自愿的。该女士整个过程都很主动，没有任何不情愿的表示。他们睡着后几个小时警察来敲门。警察把刘强东先生和女方带到外面，然后在一个单独的地方对女方进行了大约30分钟的调查访谈。访谈结束后，女方找到刘强东先生并向他道歉，说这是一场误会。随后，警察把刘强东先生送回了酒店，因为他们判断没有任何犯罪行为发生。</p><p>　　当天的下午和晚上，女方发送数条短信给刘强东先生的助理要求与其见面。这些短信开始还是友好和礼貌，但是随着时间的推移越来越带威胁。在女方要求下她与刘强东先生的助理见面，谈判未果后又要求与刘强东先生见面。刘强东先生同意在女方选择的地点--卡尔森商学院与其见面。他到学校大楼后没多久就被警察逮捕。刘强东先生并没有在卡尔森商学院的大楼里见到女方，但他看到了一名男子似乎在拍摄警方逮捕过程。这段录像后来被人提供给了媒体。</p><p>　　刘强东先生对执法部门的所有调查都给予了配合。大约在16个小时之后，他被无条件释放。不久之后，刘强东先生就回家了。</p><p>　　当刘强东先生还在被关押时，女方主动要求刘强东先生的律师给她打电话。在刘强东先生被释放后我按女方的要求给女方打了电话。女方在几次通话和短信沟通中反复索要钱财，并威胁如果她的要求得不到满足就要将此事公开并起诉刘强东先生。刘强东先生坚决拒绝与其谈判。此后不久，女方聘请了人身伤害领域的民事律师，并在案件调查期间通过媒体反复散布大量不实信息。刘强东先生在案件调查期间打破常规，主动接受明尼阿波利斯警方的访谈要求，因为他没有任何可隐瞒的。他和女方之间的事情完全是双方的自愿。当相关证据被公布于众之后，大家就会清楚地看到检察官做出了正确的决定。刘强东先生没有犯任何罪行。</p><p>　　刘强东先生过去没有，将来也不会答应女方要钱和解的要求。在此之前网络上所有有关给钱私了的传言都是谣言。</p></blockquote><p>　　以下为明尼阿波利斯市亨内平县检察官办公室声明：</p><blockquote><p>　　No sexual assault charges against Chinese businessman</p><p>　　No charges will be filed against Chinese businessman Liu Qiangdong for an alleged sexual assault, Hennepin County Attorney Mike Freeman announced Friday.</p><p>　　After a thorough investigation by the Minneapolis Police Department sex crimes unit and a meticulous review by four senior, sexual assault prosecutors, it was determined there were profound evidentiary problems which would have made it highly unlikely that any criminal charge could be proven beyond a reasonable doubt.</p><p>　　“As is the case in many sexual assault incidents, it was a complicated situation,” Freeman said. “It is also similar to other sexual assault cases with the suspect maintaining the sex was consensual. As we reviewed surveillance video, text messages, police body camera video and witness statements, it became clear that we could not meet our burden of proof and, therefore, we could not bring charges. Because we do not want to re-victimize the young woman, we will not be going into detail.”</p><p>　　As has been previously reported in the press, Liu, 45, was in Minneapolis as part of a program at the University of Minnesota’s Carlson School of Management. On Aug. 30, he and a large number of friends and associates went to dinner at an Uptown restaurant. One of the people invited to the dinner was a 21-year-old female student.</p><p>　　After dinner, the woman rode with Liu and others to a home on Franklin Avenue and eventually to her apartment near the university later that evening. After several hours, in the early morning of Aug. 31, a fellow student and friend of the woman’s, called the police. Officers arrived at the woman’s apartment where they spoke to her and to Liu. Based on the information they learned from the woman that night, officers ended the call and took Liu back to his hotel. Liu was arrested later that day at the University of Minnesota.</p><p>　　During the review of the evidence by the prosecutors, which consisted of three men and one woman, it was discovered that portions of the evidence included conversations and messages in Mandarin that were translated to English. That evidence included video from a body camera worn by the officers that captured conversations between Liu and the woman inside her apartment, and later, portions of the conversation between the two of them after the woman asked to speak privately with Liu before he was transported back to his hotel.</p><p>　　The substance of those conversations, along with all of the other evidence including statements from the woman and others, as well as footage from multiple surveillance cameras, do not support criminal charges in this case.</p><p>　　The three months it took for the Hennepin County Attorney’s Office to review the case and make a decision is not unusual for a sexual assault case, especially one in which no one is in custody. It had nothing to do with Liu’s status as a wealthy, foreign businessman. Nor did the county attorney’s office consider rumors involving Liu or the victim after the investigation was complete.</p><p>　　The Hennepin County Attorney’s Office and Hennepin County Attorney Freeman will not be commenting further.</p></blockquote><p>　　<a href="https://www.williamlong.info/archives/5560.html" target="_blank">原文链接：《美国检方称刘强东涉性侵案证据不足不起诉》</a></p>]]&gt;</description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/5560.html#comment</comments><wfw:comment>https://www.williamlong.info/</wfw:comment><wfw:commentrss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=5560</wfw:commentrss><trackback:ping>https://www.williamlong.info/cmd.asp?act=tb&amp;id=5560&amp;key=9d98d0c0</trackback:ping></item><item><title>钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争</title><author>月光 (williamlong)</author><link />https://www.williamlong.info/archives/5559.html<pubdate>Fri, 21 Dec 2018 10:44:25 +0800</pubdate><guid>https://www.williamlong.info/archives/5559.html</guid><description><!--[CDATA[<p-->　　（文丨 舍予兄）2018年冬天，万亿toB市场迎来了阿里与腾讯间“沉默的战争”。移动办公正在成为双方围绕企业级服务市场激烈争夺的一个重要先头阵地。巨头从各自的堡垒中出发，去争夺同一块领地。<p></p><p>　　年底的钉钉四周年发布会上，CEO陈航高调宣布了钉钉的行业领先的地位，并且带来了围绕企业管理中“人、财、事、物”的多元场景解决方案。</p><p>　　这次的升级，被视为钉钉的“重装上阵”，作为高效的企业IM，加上数字化的各类办公场景解决方案，外界解读是阿里对腾讯进军B端形成了新一轮遏制。</p><p>　　而同样在今年，腾讯也宣布接来下进军B端的战略重点，其中企业微信更是被提高到了腾讯未来拥抱产业互联网的“七种武器”之一。海水正在变红，过去沉醉在流量温室里的微信终于开始重视了钉钉在企服市场巨大影响力，行业迎来了巨头们亲自上阵的短兵相接。</p><p style="text-align: center"><img alt="钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争" src="http://download.williamlong.info/upload/5559_1.jpg" /></p><p>　　<strong>1.阿里的反戈一击</strong></p><p>　　为什么钉钉这样的产品，却没有诞生在更擅长IM领域的腾讯？</p><p>　　这还得从2014年马云强推来往的惨痛失败说起。</p><p>　　现在回头看，来往的失败是注定的，但经此一役，阿里终于看清了自己的基因，以及在推广来往过程中，展现出了对B端强有力的号召力；而对于微信，阿里内部也知道了不能死磕，要寻找信息碎片化下的软肋。</p><p>　　寻找突破口的机会，是陈航抢来的，注定了钉钉诞生在求生和雪恨的欲望中。</p><p>　　陈航是当时来往是负责人，也是阿里有名的“连续失败者”，做一淘，没成功；做“来往”，还是不行。在阿里这样的公司，连续失败意味着机会会越来越少。</p><p>　　每天都看着来往的数据在掉，陈航的压力巨大，“人都是有感情的，一帮兄弟跟着你混，如果说就地解散那是什么感觉？必须要给他们一个交代，怎么办？这个战场不行换个战场打！”</p><p>　　“成功就是从失败到失败，也依然不改热情”丘吉尔说出这句名言时正值他人生的至暗时刻，面对滞留在敦刻尔克三十万年轻士兵的生死，丘吉尔顶住巨大的压力做出了宣战选择。</p><p>　　陈航也需要做一个选择，接受失败的结果，还是重新开始，对他来说，钉钉是自己最后一次机会。“如果再次失败，团队会解散，资源会重组” 陈航后来自己也说“当时没有什么高大上的想法，就是想要活下去。”</p><p>　　带着来往的一帮“残兵败将”，陈航和团队一头扎进了湖畔花园，对阿里人来说，这里是一切故事开始的地方。</p><p style="text-align: center"><img alt="钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争" src="http://download.williamlong.info/upload/5559_2.jpg" /></p><p>　　采用民房创业的好处就是，团队可以近乎不眠不休地专注于项目研发，湖畔花园有一个游泳池。每次工作得焦头烂额时，陈航和其他人就会一头扎进游泳池里。通过这种方式，度过了最难熬的日子。</p><p>　　事实上，陈航的洞察没有错，在钉钉之前，中小企业内部沟通的替代品就是QQ和微信，但这显然没有真正满足管理的潜在需求。</p><p>　　企业最大的痛点在沟通达成协同的成本，对于一条工作指令，在微信时代可能被忽视，被搁置，进而影响目标的执行力和达成效率，这会让企业主极度缺乏掌控感。</p><p>　　这就给了钉钉机会。</p><p>　　现在看，钉钉从一开始就围绕企业老板的需求做的思路无疑是正确的，虽然在这一点上，团队也有过争议，但是陈航认为，只有企业的老板认为这款软件有用才可能让自己的员工都使用。</p><p>　　消息必达是钉钉最核心的功能，也是外界争议和吐槽最多的地方，因为它让管理者给了执行者直接的压力。钉钉发出的消息可以看到阅读状态，在钉钉群聊中，不仅可以显示阅读状态以及哪几位未读，并且可以选择把消息通过钉一下的形式推送给未读者，推送的途径是通过电话形式到达对方手机，确保信息及时传达到。</p><p>　　从钉钉的在线沟通，到短信，再到电话，一直确保信息必达为止。</p><p>　　“我们做的最核心的技术创新，是把互联网与电话网络无缝融合。”陈航说，原来在微信上聊天聊很长时间，但效率没有提高，因为微信只是一个聊天的工具，但是工作是有强制性的。</p><p>　　这些功能并不是来自于产品经理的YY，为了搞清楚企业沟通中的痛点到底是什么，钉钉团队曾经疯狂地对 1200家中小企业做了调研，“有时候用户自己也不知道到底要什么，你去问是问不出来的，但是需求是可以从观察中感受的，我们当时的要求就是让团队待在用户企业里去看每一件事，但用户是有戒心的，所以必须要和他们吃在一起喝在一起。”</p><p>　　获得了核心的场景洞察，还要懂得如何推向市场，从钉钉最早的三板斧中，我们不难看出钉钉接地气的打法。</p><p>　　首先是抓住企业经营者最核心的痛点，但同时，也要给出一条决策者和工作者都能接受的目标——大家都要增加工作效率。</p><p>　　第二，完善的使用教育——企业申请钉钉后，首先可以得到完整的使用培训。</p><p>　　第三，免费——想想360当年如何拿下了杀毒市场，而当时国内的同行们，更多的是在苦大仇深的强调收费必要性。</p><p>　　在这三板斧之下，钉钉在市场上的成功是可以预见的。从2015年1月钉钉在北京正式发布开始，三年时间，钉钉的企业组织超过700万家； 2017年底，钉钉的个人用户突破一亿。</p><p>　　“一开始我们只想活下去，后来发现踩到了企业服务市场的大风口”陈航总结。</p><p>　　<strong>2.企鹅toB的缓慢转身</strong></p><p>　　就在陈航一行人跑到湖畔花园创业的时候，腾讯这边也发生了一件大事。</p><p>　　2014年4月腾讯与京东宣布合作：京东将收购腾讯B2C平台QQ网购和C2C平台拍拍网的100%权益、物流人员和资产。</p><p>　　促成这笔交易的是高瓴资本的张磊，据说当时腾讯内部对于电商的“卖身”有过反对，但张磊靠着“库存”说服了马化腾：做电商要做库存管理，做到1000亿元的时候，可能会有两三百亿元的库存，每天都要检查，否则会被人偷、被人贪污、被人损耗。张磊最后对马化腾说：“腾讯最大的问题不是赚钱，而是要减少不该花的时间和精力”马化腾想了想，同意了。</p><p>　　这个故事后来被写进了《创京东》中，现在看来，腾讯toB焦虑的种子，很早就种下了。</p><p>　　微信曾经给整个腾讯带来了巨大的流量和安全感，但这种安全感并不是永久的，微信没有经历过失败，它的很多理念都成了权威，这是很危险的。</p><p>　　事实上，市面上很多产品的都很尴尬的发现，在微信几乎覆盖了几乎全部智能手机用户的时代，任何获取用户的行为看上去都像是虎口拔牙。</p><p>　　腾讯上一次忌惮的产品，是抖音，想想抖音连社区都还没发展起来，却在短时间就成了微信生态的大敌，因为它准确切入了用户生活娱乐的场景，找到了微信没有满足用户的那个点。</p><p>　　但随着用户场景的变化，和用户需求的加深，微信一定会迎来一个流量逐渐流失的周期。这个周期和更多元的场景有关，也和用户在沟通中扮演的不同角色有关。</p><p>　　因为企业沟通是有强制性的，所以冲破流量封锁，首当其冲的机会就在这里。</p><p>　　但要说腾讯不重视企业IM的市场，似乎也不尽然。</p><p>　　腾讯通RTX是腾讯最早推出的企业级服务产品，试图以实时通信切入企业服务市场，它的前身是BQQ，企业版QQ。除此之外，腾讯在近年还推出过TIM，以及刚刚被扶正的企业微信。</p><p>　　也许你很容易就发现一个问题，腾讯内部的多款同类产品赛马竞争，却没有做出一款可以直接挑战钉钉的杀手级应用，而企业微信开始受到重视，已经是2018年的消息了。</p><p>　　黄铁鸣是腾讯企业微信的产品部总经理，同时，也是张小龙团队的成员。2005年 Foxmail 被腾讯收购后，黄铁鸣便跟随张小龙进入腾讯，共同完成了 QQ 邮箱、微信等腾讯关键产品的创立，被不少人认为他是张小龙的门徒。</p><p>　　对张小龙来说，微信的成功，很大程度上来源于功能上极致的简洁，张小龙曾经不止一次地向团队强调功能聚焦的重要性“一个APP只做一件事情，一个大而全的APP意味着全面的平庸。”</p><p>　　时至今日，在企业微信上，我们依然能看到这种“简洁”的产品观，除了核心的沟通，企业微信相比钉钉并没有太多功能。</p><p style="text-align: center"><img alt="钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争" src="http://download.williamlong.info/upload/5559_3.jpg" /></p><p>　　打开企业微信，你会发现这款软件构建了工作中基础的内部通讯模块，同时配备了简单的日程管理、审批报备、文件云盘等基础功能，而对于企业工作流程中诸如销售 CRM、行政管理、薪酬社保等其他应用，只能选择“第三方应用”的中心化入口（一个类似于微信小程序的入口）。</p><p>　　相反的，“连接器”却是出现频率最高的词语，这也与腾讯集团在“3Q 大战”之后腾讯提倡的“连接”定位一致。</p><p>　　腾讯在移动办公的战略非常简单：用社交产品中 IM（即时通讯）的强项，辅以开放的接口与插件，最终希望通过ISV 提供各个细分场景的应用，希望用“连接器”搞定办公软件的一体化。</p><p>　　但在对ISV的态度上，钉钉CEO陈航就有自己的看法，“钉钉与ISV要做融合，不做连接。”他认为唯有融合，才能让双方在资源投入最大化的前提下做好产品，而后者只是对平台流量的贪念。</p><p>　　<strong>3. 要庞然大物还是要简洁</strong></p><p>　　一位SaaS领域的资深人士在评价两者时表示：现在腾讯还在用“沟通”来诠释企业办公，在当下显得太肤浅了，在更复杂的企业管理场景下，企业会希望有一整套的解决方案，而不是一个聊天的功能。</p><p>　　相比企业微信，钉钉要庞大得多。</p><p>　　“现在越来越难回答钉钉是什么，因为产品的边界在不断拓展以适应更复杂的场景。”这是陈航的观点，和腾讯的产品所强调的简洁完全不同。</p><p>　　比赛中最可怕的一点是什么？前面领先的对手，一直比你跑得快！</p><p>　　在诞生1400天之后，钉钉已经从一个移动办公的IM工具，变成了如今一套覆盖各种工作场景的企业服务生态。</p><p>　　从软件层面的 IM、OA 延伸到HR SaaS、智能客服，再跨出企业软件的范畴研发硬件，钉钉可能是国内最为痴迷推销硬件的企业服务公司。</p><p style="text-align: center"><img alt="钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争" src="http://download.williamlong.info/upload/5559_4.jpg" /></p><p>　　在今年，钉钉连续发布的智能前台M2（考勤机）、智能通讯中心C1（路由器）、智能投屏FOCUS等办公产品；配合阿里云和其他商旅产品，钉钉可以对企业经营中更多的类似打卡、会议、审批、出差、报销等工作场景达到覆盖。</p><p>　　同时，在餐饮、零售、快消、物流等垂直领域，钉钉联合西贝莜面村、大润发等各行业的头部公司，输出企业办公管理解决方案。</p><p>　　软件、硬件、解决方案是钉钉如今的“三驾马车”。</p><p>　　陈航后来这样解释钉钉：“工具属性只是载体，而真正能产生重要影响的，是钉钉通过日志周报、已读回执、DING一下等功能体现出的管理思想——对工作效率的尊重。”</p><p>　　免费依然是撒手锏，巨头的涌入和关注并没有带给行业春天，一位业内人士透露，目前国内大量SaaS公司都处在活得不那么滋润，但也死不了的状态。当免费成为市场主流，SaaS企业不得不去面对“难以收费”的行业现实。“但我们也会积极寻求和大公司合作”这位SaaS行业人士最后说。</p><p>　　而在市值4000亿美元的阿里巴巴庇护下，钉钉得以用自己的节奏野蛮生长，而不用像其他SaaS企业的同行们那样，对收费使用、续费率这些事苦大仇深。</p><p>　　2018年秋冬发布会上，陈航公布了钉钉创业四周年的成果，企业管理中的各种场景被归纳在“人、财、物、事”四个关键词后面。</p><p>　　和往常一样，陈航照例在发布会结尾，强调了钉钉脱胎于来往的失败。是“向死而生”的产物。用一个工具连接市场，再辅以各种场景化的服务和可落地的管理解决方案，钉钉作为入口的背后，是数万亿的企服市场。</p><p>　　<strong>4.腾讯不会做另一个钉钉</strong></p><p>　　对腾讯来说，要想打败钉钉，就不可能做下一个钉钉。</p><p>　　在企业微信的显眼位置，有一个“下班了”的功能，目前这也是用户点赞最多的功能，能够看出，企业微信希望在产品端尽量减少办公沟通时的员工压力，用腾讯的话说：“愿意在非工作时间工作的人打造一个纯粹的工作沟通环境。”</p><p style="text-align: center"><img alt="钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争" src="http://download.williamlong.info/upload/5559_5.jpg" /></p><p>　　这些都是腾讯产品“善良”“有温度”的价值观体现，但这项很受员工欢迎的功能却被一些资深的行业人士所批评，行业人士认为从这个功能可以看出，企业微信思考的是如何更少地去打扰到用户，这依然是腾讯toC的产品思维，“工作上需要协同的，你休息一下，他也休息一下，怎么开展工作？”</p><p>　　对这些功能陈航不以为然，“至少我不用担心他们会再做出一个钉钉，以我的了解，今天他们不会做这个事情。因为我们追求的人性诉求和微信追求的人性诉求不一样，微信追求接收者的诉求，我们面对的是发送者的诉求，要用直接手段提升工作效率。”</p><p>　　围绕B端领域，阿里和腾讯已经开始了短兵相接，不再是投资小巨头的“代理人战争”，这次是双方亲自下场，刺刀都拿在手上了。</p><p>　　面对关于腾讯toB重心是否带来压力的疑问，陈航偶尔也会私下承认“微信拥有7亿用户，可以迅速获得第一批种子用户，轻松起跑。这对钉钉未来来说，也会有潜在的压力。”</p><p>　　一定程度而言，钉钉和企业微信的差异，是中国最大的两家互联网公司所展现出的产品哲学的差异，以及背后大相庭径的企业管理方式和价值观的体现。</p><p>　　在这个冬天 ，如果一定要让人选择一款企业im。</p><p>　　员工也许会喜欢企业微信，但是老板一定会选择钉钉。</p><p>　　但问题是，谁才是决策者呢？</p><p>　　本文由舍予兄（VX：shuyang9451）原创，刊登与转载请尊重版权，保留此句，也欢迎toB领域的探讨与交流。</p><p>　　<a href="https://www.williamlong.info/archives/5559.html" target="_blank">原文链接：《钉钉刺痛腾讯，万亿企服市场的沉默战争》</a></p>]]&gt;</description><category>互联网络</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/5559.html#comment</comments><wfw:comment>https://www.williamlong.info/</wfw:comment><wfw:commentrss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=5559</wfw:commentrss><trackback:ping>https://www.williamlong.info/cmd.asp?act=tb&amp;id=5559&amp;key=b25fd637</trackback:ping></item><item><title>马化腾评ofo溃败原因：否决权问题</title><author>月光 (williamlong)</author><link />https://www.williamlong.info/archives/5558.html<pubdate>Thu, 20 Dec 2018 23:18:41 +0800</pubdate><guid>https://www.williamlong.info/archives/5558.html</guid><description><!--[CDATA[<p-->　　12月20日晚间消息，针对ofo陷入的困境，马化腾朋友圈评论指出，问题在“veto right（否决权）”。<p></p><p>　　有腾讯内部人士转发有关ofo的评论文章《谁杀死了ofo》，并援引文章内容：如果说ofo的成功是过去几年中国市场资本力量无往不胜的幻觉，那么ofo的溃败则是这种幻觉的破灭。</p><p>　　该人士进一步指出，ofo排斥智能化，在智能化浪潮中必然不堪一击，资本最终也无能为力。而马化腾认为，原因“不是这个，是一个veto right（否决权）”。</p><p>　　据知情人士透露，在ofo董事会中，戴威、滴滴、经纬都有一票否决权。</p><p>　　欢聚时代董事长兼CEO李学凌也在其朋友圈发出了相同的观点，称ofo真正的死因在于“一票否决权”。</p><p>　　他解释称，目前，戴威、阿里、滴滴、经纬都拥有一票否决权。“5个一票否决权，啥事都不通过。很多创业公司不太注意法律的设定，留下很多的法律漏洞，这样的情况下对公司来讲可能造成致命的威胁。”李学凌表示。</p><p style="text-align: center"><img alt="马化腾评ofo" src="http://download.williamlong.info/upload/5558_1.jpg" /></p><p>　　<a href="https://www.williamlong.info/archives/5558.html" target="_blank">原文链接：《马化腾评ofo溃败原因：否决权问题》</a></p>]]&gt;</description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/5558.html#comment</comments><wfw:comment>https://www.williamlong.info/</wfw:comment><wfw:commentrss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=5558</wfw:commentrss><trackback:ping>https://www.williamlong.info/cmd.asp?act=tb&amp;id=5558&amp;key=3d5992e8</trackback:ping></item><item><title>ofo遭到千万退押金挤兑</title><author>月光 (williamlong)</author><link />https://www.williamlong.info/archives/5556.html<pubdate>Tue, 18 Dec 2018 16:53:44 +0800</pubdate><guid>https://www.williamlong.info/archives/5556.html</guid><description><!--[CDATA[<p-->　　12月17日，上千名用户前往位于中关村互联网金融中心的ofo总部大厦，在寒风中排队退押金。ofo总部大厦楼下排起了超百米的长龙，人均排队时长约两小时。退押金人群已经从公司五层一直排到了一层的大楼外还拐了几个弯，堪比早高峰地铁排队，期间还发生推搡等情况。<p></p><p>　　有退款成功者表示，九点来排队，接近下午一点办好，现场办理三个工作日退款打到个人账户。</p><p>　　12月17日晚8点多，ofo紧急发布最新退押金政策公告《ofo小黄车退押金政策提醒》：无论选择线上还是现场，都将按申请顺序退款。根据ofo的说法，去总部的用户只是登记。</p><blockquote><p>　　<strong>ofo小黄车退押金政策提醒</strong></p><p>　　提交线上申请退押金的用户，后台系统会根据申请提交的顺序进行相关信息审核与收集，核实完毕后用户将进入退押金序列，ofo将按顺序退款；如有用户到公司现场进行登记，我们会将收集到的相关信息按时间先后顺序并入线上退押金序列中；如有线下登记的用户此前已经发起退款申请，则按此前的队列时间信息为准。</p><p>　　ofo用户基数大，存在退押金申请激增的可能，请广大用户耐心等待，我们承诺依序妥善处理好退押金事宜，请广大用户放心！</p></blockquote><p>　　12月18日下午，在众多用户前往ofo总部退押金后，ofo宣布了退押金新政策，称将按照用户申请依序处理。截止今日13：52，排队用户已超900万人，若以每位用户99元押金计算，待退押金至少8.9亿元。</p><p>　　自2018年以来，至少有9家公司因合同纠纷将ofo告上法庭，涉及物流运输、房屋租赁、广告费用、拖欠货款等多种事由，部分案件已达成和解，尚有多起仍在审理之中。ofo还被众多供应商因欠款而告上法庭，包括嘉里大通物流有限公司上海分公司、白马投资、兰州雄飞物资有限责任公司、淄博传化公路港物流有限公司、武汉光谷创客街区管理有限公司、杭州云造科技有限公司、百世物流、德邦物流及上海凤凰等企业。每家企业涉及金额在数万元至数千万元不等。</p><p>　　此外，ofo还涉及多起劳动合同纠纷。东峡大通在深圳、杭州、唐山等地的分公司因登记的住所或经营场所无法联系，曾被工商部门列入企业经营异常名录。为了缓解资金压力，ofo已经开展多项商业变现计划，包括车身广告、App端内广告等。</p><p>　　ofo总部出现挤兑押金退款的现象，使得ofo彻底陷于困境，资金链断裂后的ofo，可能除了倒闭之外，已经没有其他可能。</p><p>　　我觉得ofo这个企业就是个毫无社会责任感的企业，早期大量的投放低价而有缺陷的共享单车，单车被破坏了就扔在街上不管了，把治理垃圾的工作推给社会和政府，这根本就不是做产品，而是无良企业在制造垃圾，整个共享单车市场被ofo搞的乌烟瘴气，最后谁都赚不到钱，然后再卷了用户押金一跑了事。</p><p>　　<a href="https://www.williamlong.info/archives/5556.html" target="_blank">原文链接：《ofo遭到千万退押金挤兑》</a></p>]]&gt;</description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/5556.html#comment</comments><wfw:comment>https://www.williamlong.info/</wfw:comment><wfw:commentrss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=5556</wfw:commentrss><trackback:ping>https://www.williamlong.info/cmd.asp?act=tb&amp;id=5556&amp;key=61d5fba6</trackback:ping></item><item><title>谷歌发布2018年度搜索排行榜</title><author>月光 (williamlong)</author><link />https://www.williamlong.info/archives/5553.html<pubdate>Sat, 15 Dec 2018 21:27:36 +0800</pubdate><guid>https://www.williamlong.info/archives/5553.html</guid><description><!--[CDATA[<p-->　　近日，谷歌正式发布2018年的年度搜索报告，揭示了今年主宰这一搜索引擎的最火爆潮流。谷歌说，这些榜单“是基于今年（的搜索量）较前一年涨幅最大的搜索词”得出的。<p></p><p>　　从全球来看，“世界杯”成为总搜索量最多的词，而一些去世的名人——阿维西、迈克·米勒和斯坦·李——也跻身2018年前五大热搜词的行列。《黑豹》成为最热门的电影，梅根·马克尔则成为世界上被搜索次数最多的人。</p><p>　　2018年全世界最热门的搜索词是“世界杯”。国际足联的这项比赛每四年才举行一次，今年的东道主是俄罗斯，法国把世界杯奖杯带回了家。</p><p>　　在新闻类别中，“世界杯”也是最热门的搜索词，不过前十名中的其他搜索词则大都与极端天气事件和政治有关。2018年9月登陆美国北卡罗来纳州的飓风“弗洛伦斯”，因为导致蓄粪池溢流泛滥和带来更多极端天气而成为头条新闻。</p><p>　　“选举结果”一词在全球新闻类热门搜索词中排名第五。津巴布韦、巴基斯坦、马来西亚、印度等国家都在2018年举行了重大选举。美国的中期选举也产生了全球性的影响。</p><p>　　梅根·马克尔摘得“王冠”……对这个2018年被搜索最多的人来说，确实如此。在今年英国种种坏消息的包围中，梅根·马克尔和哈里王子大婚成为一个亮点。</p><p>　　瑞典DJ兼音乐制作人阿维西的去世，在“去世”类中的搜索量位居第一。人们还想了解斯坦·李、安东尼·布尔丹和斯蒂芬·霍金的生平和遗产。在这一类别排在最前面的10个人中只有3人是女性，分别是凯特·斯佩德、阿雷莎·富兰克林和诗丽黛玮·阿雅潘。</p><p>　　西尔维斯特·史泰龙击败了备受争议的YouTube明星洛根·保罗、青少年偶像诺亚·琴蒂内奥和喜剧演员皮特·戴维森，成为2018年在互联网上被搜索次数最多的演员。</p><p>　　被搜索次数最多的前四部影片全都是超级英雄电影，包括《黑豹》《死侍2》《毒液》和《复仇者联盟3：无限战争》。《黑豹》的巨大成功被很多人认为是好莱坞的一个里程碑事件，引发了围绕种族和非洲不同文化等话题的讨论。皇后乐队的传记片《波希米亚狂想曲》排在第五位。</p><p>　　背景设定为18世纪清朝的中国古装剧《延禧攻略》在全球最热搜电视剧排行榜上高居榜首。据《南华早报》报道，在香港，人们对这部电视剧比对美中贸易战或台风“山竹”还感兴趣。从全球范围来看，这部中国电视剧的搜索量比奈飞公司出品的《副本》和《鬼入侵》还要高。这也是谷歌全球榜单里首次中国影视剧排名第一。</p><p>　　谷歌年度搜索排行榜里没有中国的榜单。</p><p>　　以下为详细榜单：</p><p style="text-align: center"><img alt="谷歌发布2018年度搜索排行榜" src="http://download.williamlong.info/upload/5553_1.jpg" /></p><p>　　<strong>2018 年度热搜榜</strong></p><p>　　<strong>Searches</strong></p><p>　　1. World Cup</p><p>　　2. Avicii</p><p>　　3. Mac Miller</p><p>　　4. Stan Lee</p><p>　　5. Black Panther</p><p>　　6. Meghan Markle</p><p>　　7. Anthony Bourdain</p><p>　　8. XXXTentacion</p><p>　　9. Stephen Hawking</p><p>　　10. Kate Spade</p><p>　　<strong>Actors</strong></p><p>　　1. Sylvester Stallone</p><p>　　2. Logan Paul</p><p>　　3. Pete Davidson</p><p>　　4. Bill Cosby</p><p>　　5. Noah Centineo</p><p>　　6. Donald Glover</p><p>　　7. Allison Mack</p><p>　　8. Gary Oldman</p><p>　　9. सपना चौधरी</p><p>　　10. Roseanne Barr</p><p>　　<strong>Movies</strong></p><p>　　1. Black Panther</p><p>　　2. Deadpool 2. 3. Venom</p><p>　　4. Avengers: Infinity War</p><p>　　5. Bohemian Rhapsody</p><p>　　6. A Star Is Born</p><p>　　7. Incredibles 2. 8. The Nun</p><p>　　9. A Quiet Place</p><p>　　10. Jurassic World: Fallen Kingdom</p><p>　　<strong>News</strong></p><p>　　1. World Cup</p><p>　　2. Hurricane Florence</p><p>　　3. Mega Millions Result</p><p>　　4. Royal Wedding</p><p>　　5. Election Results</p><p>　　6. Hurricane Michael</p><p>　　7. Kavanaugh Confirmation</p><p>　　8. Florida Shooting</p><p>　　9. Greve dos caminhoneiros</p><p>　　10. Government Shutdown</p><p>　　<strong>Athletes</strong></p><p>　　1. Tristan Thompson</p><p>　　2. Alexis Sánchez</p><p>　　3. Lindsey Vonn</p><p>　　4. Shaun White</p><p>　　5. Khabib Nurmagomedov</p><p>　　6. Kawhi Leonard</p><p>　　7. Naomi Osaka</p><p>　　8. Philippe Coutinho</p><p>　　9. Conor McGregor</p><p>　　10. Harry Kane</p><p>　　<strong>Musicians and Bands</strong></p><p>　　1. Demi Lovato</p><p>　　2. Cardi B</p><p>　　3. Daniel Küblböck</p><p>　　4. Travis Scott</p><p>　　5. Rick Ross</p><p>　　6. 6ix9ine</p><p>　　7. 山口 達也</p><p>　　8. Childish Gambino</p><p>　　9. 吉澤 ひとみ</p><p>　　10. Nick Jonas</p><p>　　<strong>People</strong></p><p>　　1. Meghan Markle</p><p>　　2. Demi Lovato</p><p>　　3. Sylvester Stallone</p><p>　　4. Logan Paul</p><p>　　5. Khloé Kardashian</p><p>　　6. Jair Bolsonaro</p><p>　　7. Brett Kavanaugh</p><p>　　8. Hailey Baldwin</p><p>　　9. Stormy Daniels</p><p>　　10. Cardi B</p><p>　　<strong>Loss</strong></p><p>　　1. Avicii</p><p>　　2. Mac Miller</p><p>　　3. Stan Lee</p><p>　　4. Anthony Bourdain</p><p>　　5. XXXTentacion</p><p>　　6. Stephen Hawking</p><p>　　7. Kate Spade</p><p>　　8. Aretha Franklin</p><p>　　9. Sridevi</p><p>　　10. Burt Reynolds</p><p>　　<strong>TV Shows</strong></p><p>　　1. 延禧攻略</p><p>　　2. Altered Carbon</p><p>　　3. บุพเพสันนิวาส</p><p>　　4. मोटू पतलू</p><p>　　5. Roseanne</p><p>　　6. The Haunting of Hill House</p><p>　　7. Lost in Space</p><p>　　8. Grande Fratello</p><p>　　9. Segundo Sol</p><p>　　10. Bodyguard</p><p>　　更详细的排行榜，可以访问 google.com/2018 来了解更多。</p><p>　　<a href="https://www.williamlong.info/archives/5553.html" target="_blank">原文链接：《谷歌发布2018年度搜索排行榜》</a></p>]]&gt;</description><category>业界动态</category><comments>https://www.williamlong.info/archives/5553.html#comment</comments><wfw:comment>https://www.williamlong.info/</wfw:comment><wfw:commentrss>https://www.williamlong.info/feed.asp?cmt=5553</wfw:commentrss><trackback:ping>https://www.williamlong.info/cmd.asp?act=tb&amp;id=5553&amp;key=817d86e8</trackback:ping></item></channel></rss>